[仙凡戀愛][中段有甜]《天女若飛》

簡介
這是一個仙凡相戀的故事。本故事主角靈鹿就是《第二默示錄》主角洛克的前世。作者藉本故事探究完美的情愛與性愛模式。

Facebook專頁

紙言

謝謝各位觀看

《第一章 靈鹿偷渡天界》
唐代蘄州黃梅縣東禪寺有一小沙彌，法號靈鹿。一日，他禪定之際，忽聞“啪啪啪”幾聲。開眼後，方知其師父用戒尺在他右肩上打了三下。
靈鹿遂問道：「師父，何故打徒兒呢？」
弘忍禪師答道：「為師要你禪定修法，汝豈敢魂遊象外？」
靈鹿問道：「師父怎知徒兒魂遊象外呢？」
弘忍禪師答道：「我見你淫笑而得知。」
靈鹿道：「師父！徒兒總算是個出家人，豈能擔當『淫』字呢？」
弘忍禪師道：「唉... 也難怪。你也將近十二，漸通人事，也是時候了。今夜汝沐浴更衣後，來我房間，我將秘傳密法授予汝。」
靈鹿聽畢，心中又是喜，又是驚，喜的故然是能領受秘傳密法；驚的是不知自身能否承受得來。
夜間，靈鹿沐浴更衣後，就進到弘忍禪師的房間。
弘忍禪師關起門來就說：「跪下！」
靈鹿就在他師父面前跪下。
弘忍禪師怒斥道：「你跪在為師面前做什麼！？」
靈鹿驚惶答道：「師... 師父，是你要徒兒下跪的...」
弘忍禪師道：「唉！你不見左邊桌上觀音像前，供奉了水果鮮花嗎？為師是要你向觀音娘娘下跪，而非我也。」
靈鹿道：「哦！知道，師父...」
靈鹿向觀音像下拜後合十，弘忍就誦起經來，聽得靈鹿恍恍惚惚，此時，弘忍用手指輕觸靈鹿的後頸項，靈鹿的神魂就直奔兜率天，他幻化成諸天人形態，混入諸道場中，旁聽天人菩薩講道論道。

《第二章 天女動凡心》
一日，一天女飛天將鮮花水果帶到警幻仙宮，交予警幻仙子。
警幻仙子：「好妹妹，今日又是妳送水果鮮花來？」
天女飛天微笑點頭。
警幻仙子：「妳那六個姐姐是欺負妳了，本是分擔的事務卻要妳一人擔當。她們終日遊玩於諸天之間，不務正事多時了，真教人擔心。」
天女飛天低下頭來，不欲說其姊姊們壞話。
警幻見此飛天素來乖巧伶俐，與她投緣，就欲成其好事。
警幻往東面一指，她倆就一起遙望東面的兜率天道場。
警幻指著一位正在旁聽佛法的天人說道：「此天人乃一小僧以神通幻化而成，混入兜率天各道場偷聽佛法講道。此君本名樂古，又名洛克，就是頑石的意思，乃天帝身邊眾尊者之一，後來降生到凡塵俗世修行。未來彌勒降生娑婆世界，建立人間淨土之時，將有十二聖王降臨，助其成就此事。此君乃十二聖王之一。汝若能為其后，位階在諸天眾生之上，定能為吾輩增光。那時候，汝眾姊見汝位階高於她們，豈不發憤精進麼？再者，未來彌勒尊者下凡為世人講道解結之時，汝能先得道，此事一舉三得。若吾助汝成這美事，汝証菩提成佛之日，先來渡我，何如？」
天女飛天羞澀點頭示好。此時，警幻示意眾仙女奏起仙曲妙韻，眾仙女在警幻手中接過彌勒淨土十二聖王卷冊後，翻開北陸靈鹿聖王之卷章，看後就歌唱道：

﹝頑石藏玉‧頑石美玉﹞
渺渺前途事可疑，石中藏玉有誰知？
一朝良匠分明剖，始覺其中碧玉奇。

天女飛天聽得正陶醉，警幻就開了她的眼，使她得見靈鹿真身。靈鹿本尊樣貌俊美，目光如炬，甚有威儀，膚色曬得像火燒過的銅，身形高大健碩，像經過久遠的勞動，身軀無太多多餘脂肪，故此肌肉紋路甚為清晰。

天女飛天見靈鹿本尊色相，伴以仙曲仙樂，就心生幻境。幻境裡，靈鹿本尊與她調笑，討她歡心，逗得她心如鹿撞，春心盪漾，她就動了凡心，將心許了給靈鹿。
幻境漸消，天女飛天滿腦子情詩綿話，意亂情迷，望著警幻仙子不知該說何許話來，就紅漲了臉，低下頭來。警幻見此天女狀甚可愛，不禁竊笑了幾聲。
天女飛天含淚惱羞道：「妹妹如今不知如何是好！姐姐定知我心意，求姐姐為我作個主意！」
警幻微笑溫婉答道：「好妹妹，別哭了。汝素來乖巧，得我歡心，我豈會不為妳算計周詳，替妳拿下這鹿兒麼？」
話畢，警幻於天女飛天耳邊細細道出計劃來，天女飛天聽得時而點頭，時而竊笑。

《第三章 天女下凡獻肉湯》
三日後早上，天女飛天化身做一位七歲村女，生得楚楚可憐，形容枯槁，身形單薄。見靈鹿正在化緣，迎面而來，她就上前奉上一碗肉湯。
靈鹿見村女奉上肉湯就問道：「妹妹不知出家人不沾腥葷嗎？」
村女慌忙答道：「山野村女不懂佛法，罪過！罪過！」
靈鹿微笑道：「不知者不罪。今非時節，妹妹何故有肉湯呢？」
村女答道：「吾弟得病，家父買豚肉以作藥引，又分一碗予我，命我奉予大師，望大師能為吾弟誦經回向，助吾弟渡此厄劫。」
靈鹿道：「原來如此。妹妹嚐過肉味否？」
村女答道：「山野村女，豈能嚐肉味呢？」
靈鹿見其可憐就說道：「妹妹不如替我吃喝這碗肉湯，我就將布袋裡的齋菜水果全給了妳。汝弟能飽腹數日，心力定能恢復，我再為汝弟日夜誦經回向，其病可除也，何如？」
布袋裡的齋菜水果甚多，村女稱好，就吃喝肉湯。靈鹿見其得嚐肉味的歡喜相，心中自喜，又從布袋裡拿個燒餅遞給她，村女接過就吃，只吃了一半，村女就停住了，說此餅甚香甚美味，要帶回家與父母弟弟共享。靈鹿見其孝順乖巧，心中更是喜歡她了。
村女吃飽，歡喜快樂，遂說道：「不曾有人如大師般待我好，讓我得嚐肉味，我倆又投緣，大師若還俗，不當僧人，妹妹定必以身相許，到其時，汝娶我為妻，何如？」
靈鹿心中暗笑道：“我快快多解幾個人間公案，就成高僧；再勇猛精進，多解幾個天界道場公案，就成菩薩；菩薩普渡萬千，歷千億劫，就能成佛了，我哪有還俗之理？”
靈鹿見此村女天真心善，不欲傷其心，就笑答道：「好吧！」
村女笑著再問道：「當真？汝不當僧人之時，會娶我為妻？」
靈鹿微笑答道：「是啊！」
村女笑著說道：「我想是大師慈悲，不願傷我這山野村女，大師是說笑而已...」
靈鹿微笑道：「出家人不講假話。」
村女笑問道：「你我一言為定？」
靈鹿微笑答道：「好！一言為定！」
村女見好事已成，告知其名「若飛」就辭別了。離別時依依不捨，不時回望揮手。
靈鹿每次也向她揮手回禮，心想：“此女子得我喜愛，我若成菩薩，定當先渡她。”
靈鹿靜下思量，又覺不妥，為何山野村女，會改個如此雅致的名字？但心想：“現已無暇考量此事了，不如再拿布袋到大戶處，好好解釋幾個公案，再討些齋菜水果來，不然兩手空空回寺定必捱罵了。”

《第四章 仙凡相遇永定橋》
到了夜晚，靈鹿再次入定，運用神通上到兜率天道場聽道。今次卻幻化成天女身，聽諸天人菩薩講道，聽畢，似懂非懂，似通非通，苦苦思量，細細推考，卻無定案。這樣想又無出路；那樣解又解不通，迷迷茫茫，失魂落魄，打算飄到隱蔽處，以神通遁下凡間休息完再算。

靈鹿飄到一條大橋，叫「永定橋」，橋的開端旁邊有一個亭，叫「無心亭」，亭邊有石階下到橋的兩旁雲海仙境處，雲海幻化奇妙，是凡間難尋之妙境，只可惜看在靈鹿眼裡，卻不是個味兒，皆因他滿腦子都是方才那不解公案。遇此難得美境，卻無心觀賞，想著想著，內心鬱悶，就嘆了一口氣來。
此時後方傳來一把女聲，嬌柔問道：「妹妹何故嘆氣？」

靈鹿回頭一望，只見一天女飛天正在橋邊飛舞，此天女長得明眸皓齒，肌膚雪白如凝脂，一雙鳳眼晶瑩，淚光點點，如天上繁星閃爍。雙唇如雪中兩瓣淡紅梅花。一頭烏黑亮麗秀髮配上雪白肌膚，仙麗脫俗。
她笑時柔媚嬌俏惹人愛，眉宇間卻帶幾分憂怨惹人憐。面帶羞澀如少女，卻是個非凡天人，臉泛紅霞帶春意，卻又是個聖潔仙女，其容貌真美得玄妙！

她身穿薄如蟬翼的天女羽衣，恍如造物為她度身而造。容貌體態相配又如穹蒼日月星宿運行，分毫不差，教人驚嘆！只見她玉指纖纖輕撥弄身披的天絲彩帶，飛舞時，與髮絲隨風飄盪有序，如游魚矯捷輕柔，似是風兒造來也是為了配襯她的飄逸美態。

靈鹿定過神來，走近細賞，見此天女肌膚吹彈欲破，玉乳似仙桃初熟，乳首粉嫩如雪丘上的一顆淡紅梅。其骨格嬌柔纖巧，使其體態添了幾分豐盈，卻又不失少女婀娜青澀，配上如仙海中的仙蚌嫩白肉，日光一照就白裡透紅，嬌艷醉人。

她飛過處香氣四溢，如仙花芬芳，聞者煩惱盡消，心生喜樂願境。靈鹿聞之，心唸道：“仙花未開，自有綻放之日；仙桃未熟，定有熟透之時，到時我定要採她一顆，嚐她一口，就如登極樂仙境了！”她粉頸酥胸處，又有一股仙氣溢出，似是其體香變奏，更添了兩分仙乳脂香，隨體溫柔柔散發，其溫香聞者如嬰兒入慈母仙胎，安靜祥和，潤澤心靈，滋養神髓。靈鹿聞之，心唸道：“我前生是作了何等的好事啊！天公竟如此的厚待我！讓我得見如斯美麗仙女，令我得知女子至善至美，竟可如此！吾聞未來修於彌勒淨土，能向眾天女討教巫山雲雨之情，陰陽進退之道，如今我年紀尚小，不能對她做些什麼，俗樂還待他朝，如今吾心足矣！吾心足矣！”

靈鹿既感心足，遂合眼入定，轉身就走。
此時警幻仙子施法破其定。
靈鹿腦海滿是天女的笑意美態，揮之不去，想回頭再看，但又心感不妥，遂用指甲往指頭一拈，作個手印再入定。
警幻仙子又施法破其定。
靈鹿顯得失措，望著天女，想以不淨觀觀之，但天女相甚美，難以觀其骷髏相；天人身淨，故心難生其九孔流不淨物之相。
靈鹿無計可施，遂感徬徨。
此時，警幻仙子施法令靈鹿對天女飛天生親近之心，窺探之意，再安撫靈鹿心神，其心生安樂自在，復入定。
靈鹿心想：“方才險啊！此天女色相令我兩度破定，到底是何方神聖？不如過去問個緣因，探個究竟。”
靈鹿走近天女飛天，微笑道：「妹妹向姐姐請安。」
天女飛天想起靈鹿方才失措滑稽之態，不禁嬌柔竊笑幾聲，然後問道：「妹妹還未答我，方才何故於橋邊嘆氣呢？」
靈鹿答道：「唉！說來話長！今日彌勒道場提了一公案，聽得我一頭霧水，苦苦思量多時，也無所獲。心中鬱結難舒，故長嘆。」
天女飛天道：「且將公案說來聽聽，看看姐姐能否替妳解答。」
靈鹿稱好，就將公案細細道來。

《第五章 靈鹿問道於天女》(第一節)
靈鹿道：「今日我於道場聽彌勒尊者講道。佛陀十大弟子其中八位也在場，獨欠阿難、迦葉兩位尊者。
公案中，須菩提尊者說道：『我得一天女，也心感不足。』
目犍連尊者說：『哈！我得三位天女，心也感不足。』
富樓那尊者說：『哈哈！我得十位天女，也未能心足。』
舍利弗尊者說：『哈哈哈！我得九十九位天女，也未能心足。』
優婆離尊者說：『唉！我得九千九百九十九位天女，也心感不足。』
我心想，諸位尊者是否想開示人心不足如蛇吞象，色慾難以饜足之理？

阿那律尊者接著說：『哈！我得九千九百九十九位天女，亦不得滿足。如今，吾得一凡間妃嬪，心足矣。』
迦旃延尊者說：『哈哈！我得九千九百九十九位天女，亦不得滿足。如今，吾得一山野村婦，心足矣。』
羅睺羅尊者說：『哈哈哈！我得九千九百九十九位天女，亦不得滿足。如今，吾得一纏足老婦，心足矣。』
此時，彌勒尊者就笑著說：『羅睺羅汝過分了。此公案于“迦旃延得九千九百九十九位天女未能心足，得一山野村婦而感心足”處打住，望諸位好好推考，以後作答。」
我本以為一眾尊者所說乃戲論，令人困惑，還望彌勒尊者加以斥責，殊不知彌勒尊者將此公案當真。吾苦苦思量多番，苦無頭緒，唉！」

天女飛天聽罷，不禁嬌柔竊笑了幾聲。
靈鹿道：「難道姐姐知此公案怎解？姐姐如能助我解此公案，自當圖報！」
天女飛天微笑道：「好。此公案實乃欺負三類人。第一類乃紙上談兵之凡僧，只看經書，卻無實踐，只知色相可迷惑人，而不知色相如何迷惑人，不知事情脈絡，又不知病情走向，被色相困病，就不能自醫了。第二類乃見色而遠之之俗僧，終日遠離色相，又怎能了解色相與自身病理關係？遂被此等公案所困了。第三類乃根器不足之人，尤以女子為甚。妹妹屬此類了。」
靈鹿問道：「姐姐慧根深種，請問在哪個道場修行呢？」
天女飛天答道：「吾之道場乃警幻仙宮。」
靈鹿問道：「那麼姐姐修煉了多少年月，解了幾多公案呢？」
天女飛天未曾解過半個公案，就迴避了靈鹿的問題，又使話題回到彌勒道場的公案。
天女飛天道：「姐姐的事日後再慢慢細談，如今解釋妹妹的公案要緊。妹妹修持了眼耳鼻舌身意六定，要解此公案，就得先稍稍鬆弛眼意此兩識禪定，我再用仙法令妳經驗色相迷惑，然後助妳尋找解脫之道，以破解此公案。其間，妳對我之提問，須心口如一作答，我才能助妳撥亂反正，何如？」
靈鹿答道：「一定！一定！」
說畢，靈鹿就鬆弛眼意此兩識禪定，天女飛天就用仙法令他經驗色相迷惑。

《第五章 靈鹿問道於天女》(第二節)
天女飛天問道：「若汝為凡夫，我嫁妳為妻，汝心足否？」
靈鹿笑答道：「吾心足矣！吾心足矣！」
天女飛天召來兩位天女，問道：「若汝為凡夫，我們三天女嫁妳為妻，汝心足否？」
靈鹿笑答道：「吾心足矣！吾心足矣！」
天女飛天問道：「如今，若只得我一人嫁妳為妻，汝心足否？」
靈鹿答道：「吾心感不足。」天女飛天聽得愛郎這話，心被刺痛了一下，眉頭輕皺，但心知愛郎是被仙法所迷，非其罪也，遂豁然開朗。

天女飛天再召來七位天女，問道：「若汝為凡夫，我們十天女嫁妳為妻，汝心足否？」
靈鹿笑答道：「吾心足矣！吾心足矣！」
天女飛天問道：「如今，若只得才方三天女嫁妳為妻，汝心足否？」
靈鹿答道：「吾心感不足。」

天女飛天再召來八十九位天女，問道：「若汝為凡夫，我們九十九天女嫁妳為妻，汝心足否？」
靈鹿笑答道：「吾心足矣！吾心足矣！」
天女飛天問道：「如今，若只得才方十天女嫁妳為妻，汝心足否？」
靈鹿答道：「吾心感不足。」

天女飛天再召來九千九百位天女，問道：「若汝為凡夫，我們九千九百九十九天女嫁妳為妻，汝心足否？」
靈鹿憂傷含淚答道：「我心感痛楚。想到她們每日獨守空房，每夜都在窗邊唱起怨詞哀歌時，我心碎矣！我心碎矣！」天女飛天心想，此人善根深種，能明白女兒家心思難處，就更是喜歡他了。

天女飛天請九千九百位天女退下，只留下九十八位。遂問道：「如今，若只得九十九天女嫁妳為妻，汝心足否？」
靈鹿點頭答道：「吾心足矣。」
此時，天女飛天開了靈鹿天眼，使他得見凡間一貴妃，美貌雖不及天女，但體態豐滿非常，肌膚嫩白，乳房豐碩得像兩顆熟透的木瓜教人垂涎欲滴。嬌美肥臀，隨她步伐扭動，帶動著身體每寸豐盈肌膚輕柔晃動，那對豐碩的乳房也隨之盪漾著，她身體每寸的動態，或是輕柔，或是激盪，每一下都牽動著靈鹿的心弦，他深深迷上這肥美豐盈的嬌軀美態。那貴妃用她如白玉般的嬌柔蘭花手拈一顆荔枝，送到皓齒間輕咬，再用那兩片朱唇貪婪地吸吮，然後用那嫵媚美豔的雙眼望著靈鹿含情一笑，靈鹿的魂魄彷彿被她勾了出來似的，遂成了她的俘虜，所思所想盡是她的媚態豐姿，心中再裝不下其他了。
天女飛天問道：「若汝為凡夫，會選九十九天女為妳妻子，還是此凡間貴妃？」
靈鹿觀這九十九天女，樣貌身材均完美無暇，但與那體態豐盈的貴妃相比，就覺得她們過瘦，心生厭倦。
靈鹿答道：「我寧願娶這凡間貴妃為妻。」

此時，天女飛天開了靈鹿天眼，使他得見凡間一村婦，年約廿二，生得楚楚可憐，樣貌清秀，身材瘦削，皮膚黝黑，育有兩子，雖清貧，卻十分疼愛兒子，寧願自己吃不飽，亦設法讓兒子吃飽。對老弱又有一顆助人善心，常於寺中燒香禮佛祈求家人平安。本就是一位平凡村婦，靈鹿卻覺得她既賢慧又可憐，就心生憐愛傾慕之心，不能自拔。她的一顰一笑都牽動著靈鹿的情感思緒，她心傷時眉頭一皺，就弄得靈鹿的心又酸又痛，又更是憐愛她；她被夫丈欺負時，更是看得靈鹿的心碎了又再碎。靈鹿心想，沒有她的世界還有什麼生趣？只想一直留在她身邊，不讓她再受半點傷害委屈，要令他每分每刻都過得幸福美滿。
天女飛天問道：「若汝為凡夫，會選那貴妃為妻，還是此村婦？」
靈鹿本覺得那貴妃體態嬌美豐盈，現在卻感到臃腫難看；本來看來雍容華貴，現在卻覺得她驕奢淫逸，遂心生厭倦。
靈鹿答道：「我寧願娶這村婦為妻。」

天女飛天問道：「若汝為凡夫，會選九十九天女為妳妻子，還是此村婦？」
靈鹿觀這九十九天女，樣貌身材均完美無暇，但與那賢慧的村婦相比，就覺得她們只懂玩樂，不知人間疾苦，虛有其表，遂心生厭倦。
靈鹿答道：「我寧願娶這村婦為妻。」

《第五章 靈鹿問道於天女》(第三節)
靈鹿話畢，天女飛天就要他將鬆弛了的眼意兩識禪定收緊，使他眼耳鼻舌身意六識皆復禪定。此時，靈鹿對天女的色相復生愛慕之心，覺得她們嬌媚俏麗，甜美動人，心想：“要修成正果，每人皆得經歷九九八十一難方可，這些天女生於天人道，劫難未至而已，到天人五衰之時，不也可憐可哀麼？我為何獨憐獨愛那村婦呢？”靈鹿本覺得那村婦既賢慧又可憐，對她日思夜念，但這些感覺剎那間消失得無影無蹤。靈鹿似有所悟，遂經無心亭旁邊的小徑，走到崖邊樹下的細小草地靜坐思量，不一會，靈鹿自覺能解公案，就急不及待跑回天女飛天身邊，歡笑道：「姐姐！我已得解此公案。無論得到多少妻子，無論她們的色相有多美好，都可以心感不足，滿足的感覺不因特定的條件而必然出現，換句話說，即使擁有三千大千世界，都可以心感不足。即使獲得滿足，這滿足感也是短暫的，無法持久，隨即生厭，依我看來，娑婆世界沒有看不厭的色相。」
天女飛天道：「以妳的程度，算是解了此公案。是否能過關，還得看彌勒尊者的判決。」
靈鹿問道：「算是解了此公案？姐姐此話怎講？我還未能盡解此公案嗎？」
天女飛天答道：「汝只能解空，未能解有。要能解有，必須通曉男女之事，汝還年幼...」
靈鹿心想：“原來如此！要盡解此公案，須待我長大方可。”

靈鹿本就喜悅天女飛天美色，今又有解惑之恩，靈鹿遂仰慕其才華，復戀其情。如今靈鹿看天女飛天，更是美麗動人，與別個天女不同 (與別不同)。但靈鹿不知道警幻仙子已施法挑掉他對天女飛天以外，諸天天女的情根戀脈，他再也無法對其他諸天天女生戀慕之情了。
(註："諸天天女"是指住在天界各層的天人女，不包括未來彌勒淨土的天女。)

靈鹿愛慕天女飛天的才貌，就跪下想拜她為師，一來想有多些機會親近她，二來望她日後能多加指點。但警幻仙子以神通提示天女飛天此事不可，師徒相戀並不合符禮。
靈鹿跪下道：「願姐姐收妹妹為徒！」
天女飛天急忙扶起靈鹿，微笑嬌柔答道：「我才不讓您佔我便宜...」
靈鹿道：「姐姐，我乃女兒身，怎會佔妳便宜呢？」
天女飛天想了片刻就說：「此事容後再議，我請妹妹到無心亭品嚐仙茗，再慢慢細談，何如？」
靈鹿笑答道：「依姐姐的，依姐姐的。」

《第六章 無心亭與永定橋》
她們在無心亭坐下，天女飛天就施法變出一壼仙茗，此仙茗以仙泉配以仙山甘露沖泡而成，味道甘甜芳香，凡間難嚐。
天女飛天道：「汝知否此亭何故取名“無心”？」
靈鹿道：「願聞其詳。」
天女飛天道：「有兩種說法，其一，當年警幻仙姑與茫茫大士、渺渺真人在此處品茗論道，他們三人慨嘆多少世人有心卻無情，頑石(通靈寶玉)無心卻最是有情，一時興起，就將此亭取名“無心”。其二，此亭旁邊大橋，叫“永定橋”。凡塵修行者欲進天界，必經此橋，若持禪定者，則無礙，若無修持禪定，或是以旁門左道來天界者，會見橋兩旁有彌勒淨土眾天女以仙樂伴舞，如一心不亂，不窺望一眼而過橋者，無傷也。如心生趣興而窺望者，其識即達極樂一重天，喜樂無窮，永看不厭，欲罷不能。再無煩惱，故無用思索，心中只有眼前的天舞樂境，千億年後，記憶全消，心智盡失，動也不動地呆呆站在橋邊，永遠觀賞著此天舞妙曲。有人在此看見這些修道者失心之相，覺其可憐可哀，故將此亭命名為“無心亭”，以作記念。」
靈鹿道：「原來如此。姐姐一番話，令妹妹增益不少。」

《第七章 天舞樂境》
此時，天女飛天開了靈鹿天眼，使他得見永定橋兩旁有無數彌勒淨土天女翩翩起舞，伴以仙歌樂曲。只見那些天女的羽衣薄如蟬翼，婀娜玲瓏的仙姿體態若隱若現，舞時嫩白無瑕的粉臉泛起淡淡紅霞更是惹人愛。天女們有些敲奏編鐘，有些吹奏笙竽簫笛，有些邊起舞邊彈奏著琵琶。眾仙女舞步一致，如日月星辰之運轉，分毫不差。每一個舞姿，每一個動作，彷彿是上天為了展示天女的完美體態與線條而精心設計。靈鹿看得如痴如醉，他望向天女飛天，只見天女飛天望著他微笑著，靈鹿遂說道：「此舞曲甚玄妙！此舞曲甚玄妙！若我不是有禪定加持，定是沉淪混沌亂透了！」說罷，又回頭繼續觀賞仙曲天舞，也不知看了多久，靈鹿又再次望向天女飛天，她還是默默望著靈鹿，微笑著，她不知何時換上了彌勒淨土天女的妝容與羽衣，只見她婀娜仙姿體態若隱若現，靈鹿驚嘆道：「姐姐很美啊！妳也懂此舞曲嗎？」天女飛天羞澀地點了一下頭，就飛舞到橋下，與眾天女一起翩翩起舞。眾天女如繁星一般圍繞著天女飛天這顆明月舞動著，她們身披的天絲彩帶的飄逸動態與她們的舞步節奏配合得天衣無縫，絲毫不差，凡間根本無法得見如斯妙趣樂境。天女飛天的姿色舞姿與彌勒淨土天女相比，毫不遜色，靈鹿對她有愛慕之情，其舞姿看在靈鹿眼裡，更覺嬌艷迷人。天女飛天回眸一笑，像把靈鹿的魂魄勾了出來似的，使他渾身酥軟，心跳氣喘了好一會。此時，警幻仙女施法挑掉靈鹿對彌勒淨土天女的情根戀脈，他再也無法對未來彌勒淨土天女生戀慕之情。

《第八章 天女若飛》
舞畢，天女飛天回到無心亭，見靈鹿望著她神魂癲倒，如痴如醉的樣子，不禁嬌柔竊笑了幾聲。她們傾談了一會，天女飛天就收回靈鹿的天眼，永定橋兩旁的天舞道場就消失了，變回一片雲海。她倆在永定橋邊觀賞雲海美景。靈鹿又提出拜她為師的事來。
天女飛天答道：「汝修為不下於我，我收妳為徒不合符理。我倆既投緣，可結為良友，一起研法論道，參悟公案。我們何不立下盟誓，若我先得道，我先來渡妳；若妳先成菩薩，妳當先來渡我，何如？」
靈鹿喜答道：「姐姐所言甚好！姐姐所言甚好！」
天女飛天道：「姐姐還未知妹妹法名。」
靈鹿答道：「妹妹法名靈鹿。"靈"是靈巧機靈的"靈"，"鹿"是逐鹿中原的"鹿"。」
天女飛天道：「看妳眉目精靈，面善可愛，舉止柔和，也真有幾分像鹿兒，汝名甚好。」
靈鹿喜道：「謝姐姐誇獎。敢問姐姐法名。」
天女飛天嬉笑道：「想知我名，汝先得猜猜，看看我倆是否心有靈犀。」
靈鹿輕皺眉頭道：「姐姐若無提示，如何猜呢？」
天女飛天笑道：「那我就給妳提示吧。」話畢，即往半空飛舞，向靈鹿說道：「汝猜吧！」
靈鹿道：「姐姐舞姿如水中游魚，靈巧矯捷，柔美自然，汝法名"游魚"？」
天女飛天道：「不對！再猜吧！」
靈鹿道：「姐姐如仙鳥於半空飛舞，汝法名"飛鳥"？」
天女飛天聽畢，哭笑不得，向靈鹿笑罵道：「妳這傻丫頭！哪有個天女會改個"鳥"名子？」
(註："鳥"字可解作男性生殖器，天人不會以此字為名。)
天女飛天不慎說出粗鄙話來，呆了片刻，環視四周，知無人聽見，遂安心，將語音收細道：「汝倒猜中一個字了，再猜吧...」隨即採了兩株仙草，執於右手，在天上柔柔飛舞。
靈鹿心想：“右手執草，草頭加右，乃"若"字，加上方才猜中的"飛"字，"若飛"？與今朝所遇的村女同名？她們相貌倒真有幾分相似。”
靈鹿道：「姐姐法名"若飛"？」
天女飛天徐徐降下，鬆了一口氣道：「汝總算猜中了。」然後又嬉笑道：「謝大師讓小女子得嚐肉味。」說畢，面帶羞澀轉身飛走。

《第九章 靈鹿起色心》
警幻仙女乘靈鹿方才猜名之際，開了這童子未啟之色心淫念，靈鹿遂想道：“原來她就是今早奉肉湯的村女，她早已對我有意，將心許了給我，難怪與我親近，調笑無厭。此天女體態婀娜，乳房豐碩，看來已非處子了，那我就先待她恭恭敬敬，好好侍候，要她教我修天人男身，幾年後我長大，再向她討教巫山雲雨之事，陰陽進退之道，說是為了修行，了解這事之究竟，她就無推搪之理了。”
靈鹿緩緩飛近天女飛天，含羞笑道：「好姐姐，千萬別將我偷渡天界之事告訴別人啊。」天女飛天含羞答道：「那得看妳日後如何待我了。」靈鹿道：「自是對姐姐恭恭敬敬，好好侍候，言聽計從了，姐姐說一，妹妹就不敢說二。」天女飛天竊笑了幾聲，道：「不知哪間寺院煉出個不要臉的無賴小僧，明明是男兒身，話頭話尾總是妹妹前妹妹後的，妳臉皮真是厚得個金剛不壞了。」
靈鹿含羞笑道：「好姐姐，我還年幼，不懂事，還望姐姐日後調教調教。只是姐姐罵人的樣子柔媚嬌俏，罵得我個心如鹿撞，又是驚又是喜，姐姐罵得愈狠，我就愈是痛快愈是愛了。真想討姐姐以後日日罵，天天罵，能給姐姐解解悶，消消氣之餘，我心也得痛快悅樂。只是，好姐姐，千萬別將我偷渡天界之事告訴別人要緊啊！」
天女飛天未曾聽過男子的討好話，靈鹿一番甜言蜜語聽得她渾身酥軟，心又是喜又是甜。她連番嬌柔罵著(註：有此一著的"著")，都被靈鹿以佻皮討好話化解，討得天女飛天不住掩嘴竊笑，拿他沒辦法，遂答應他的請求，不將他偷渡天界之事說出去了。
靈鹿問道：「好姐姐，我想討教一些仙法道術之事。」
天女飛天知靈鹿對她起了色心，想借故修天人男身，與她行雲雨之事。
只是時機未到，遂推搪道：「須知悟根多用則鈍，難以敏銳；精神耗多則疲，難以集中，汝精進學習之餘，也得學會適時放鬆，以免事倍功半。不如姐姐先帶妳到處觀賞遊玩，能讓心神得片刻逍遙之餘，又能增廣見聞，有益於修行，何如？」
靈鹿笑答道：「好姐姐，一切依妳的！一切依妳的！」

一隻靈鹿化作餓狼欲擒仙兔，不知己身已成仙兔囊中獵物，此情形實是有趣。

《第十章 夕陽中的初吻》
天女飛天遂領靈鹿遊覽天界的瓊樓玉宇，靈山仙泉，她倆化身人魚仙子與巨魚於海中暢泳，又於海底宮殿尋寶，又登上巨大的仙龜背上，那仙龜沉睡著，龜殼被雕琢成一座精美的珊瑚城，不過已荒廢多時。她們在一個白沙淺海處，觀賞著天上一顆美麗藍色星球。
靈鹿歡喜笑道：「天界真是個樂土，令人樂而忘憂，但願日日如此就好。」
天女飛天聽後心感不妙，就帶靈鹿到下界的一個美麗海島上觀賞日落，夕陽映照海面，泛起一片燦爛金光，靈鹿看後心生愉悅，沉醉在這片金光之中。
天女飛天道：「天界雖美好，可惜福樂有始有終，天人五衰之日，就是天人歷劫受苦之時，就如這片金光美境，不能久享。」
靈鹿好奇問道：「姐姐乃天人，為何會如此多愁善感？」
天女飛天一時不知如何應答，想了片刻，就微笑挨近靈鹿，柔柔地親吻她的嘴。
一陣仙香撲鼻，髮絲輕掃過靈鹿胸膛，溫潤朱唇輕吸住她的嘴唇，口中噴出陣陣仙花溫香，是其體香變奏。靈鹿被吻得渾身酥軟，心感快慰，遂生願景，心想道：“如今得她香吻，已如斯快樂，將來和她行那雲雨之事，會是何等的歡喜呢？終有日這軟肉溫香的仙女會投進我懷中，行那欲仙欲死之事，我倆神魂一起昇到九宵雲外，單是想像與期待將來能享此等仙福，已令我滿心歡愉了！」

靈鹿獲贈香吻後，腦海一片空白，心卻是樂在其中，方才想問天女飛天的問題自是忘卻了。
海面金光漸隨日落消退，夜幕低垂，一顆流星劃過夜空，天女飛天望見就說道：「天人五衰之時，吾輩就如這顆流星墮下，不知落在何處，須歷何等劫難。」
說畢，就領靈鹿回到天界。她倆在天界飛翔之際，天女飛天道：「我倆玩樂多時，身心俱疲，附近有仙泉，浸泡能恢復元氣精神。」遂領靈鹿前往。

《第十一章 仙泉中的七仙女》
她倆飛近一座靈山，近山頂處有一片平地，平地上有一個仙泉，仙泉附近有幾株仙樹圍繞，泉旁又有幾顆靈石作點綴，泉水在泉邊幾顆較細小的靈石間緩緩流出。在樹與樹之間，隱約看見幾位仙女脫去羽衣在浸泡戲水，一塵不染的靈山仙境，配上仙女完美無瑕的仙姿美態，天地萬物彷彿為襯托此情景而造，實在是美得玄妙非常，我等凡夫若不親眼看見，實難想像。

天女飛天飛近仙泉，見六位姊姊正在泉中戲水，遂輕皺眉頭，心想道：“想不到眾姊姊會在此壞我好事。”此時，警幻仙子以神通對她說道：「妹妹依照計劃行事即可，汝眾姊我自會派人打發。」原來數日來，天女飛天與靈鹿遊山玩水，送仙花水果等仙品到警幻宮之事宜就由其眾姊代勞，送完仙品後，眾仙女遂要求到警幻宮後山的仙泉浸泡。

天女飛天領靈鹿向眾仙女請安後，就雙雙脫去羽衣，坐在泉中浸泡。
靈鹿感到泉水暖和，浸泡時令人感到暢快愉悅。

天界之靈山仙川，乃天公精心雕琢，自是美之極致，悅人眼目，如今靈鹿浸泡於此仙泉，感心曠神怡，舒暢無比，心神遂開竅，覺靈山上一草一木皆可喜可愛，一陣清風吹來，就覺愉悅自在。仙川之流水聲，仙鳥之啼鳴聲，使其心安寧。如今靈鹿觀這靈山仙川，不但能悅人眼目，更能樂人心靈。
靈鹿心想：“天人只是浸泡於仙泉，已如斯悅樂，不生煩惱，豈有修離苦得樂法門之因由呢？再者，天道雖有天人五衰之說，但依若飛姐姐所言，從未有天人親眼見過天人五衰之敗象，故諸天人對此敗象未生恐怖之心，也無思索解脫法門之理由了。”
靈鹿見一婀娜天女正在梳洗秀髮，她將長髮置於酥胸前，低下頭來輕揉著，這柔媚嬌俏仙姿，若在凡塵，不知能酥倒多少凡夫眾生。她兩位姐姐在旁邊戲水，另外幾位仙女在另一旁束起頭髮浸泡著。眾仙女出浴之美景，乃天公精心設計、布局、描繪、雕琢，自是美之極致，只是靈鹿觀天女飛天姿色不比她們遜色分毫，對她又有愛慕之情，遂不欲窺望而越禮。
此時，天女飛天挨近靈鹿，將大腿輕輕貼著靈鹿浸泡在泉裡曲著的腿，然後說道：「汝萬不要以凡人女子之妒心度我，此諸天女出浴之景，凡夫難有緣得見，如今得見，乃上天對汝之厚待也，汝當好好觀之，日後或可作公案之題材，或是以天女作畫或雕刻時有用。」
天女飛天此番話乃警幻仙姑所教，靈鹿聞之，覺天女飛天通情達理，事事為他著想，對天女飛天用情就更深了，遂依其所言，細心觀看諸天女出浴之美妙景象。靈鹿觀她們一舉一動，一笑一顰，每個動作表情都似是上天精心算計，嬌俏動人，卻又是隨心而為，沒有絲毫造作，靈鹿看得渾身酥軟，如痴如醉之際，天女飛天的大姐看見靈鹿定睛望著她們，心感奇怪，就對靈鹿說道：「妹妹神色動態不似女兒家，倒像個男子。」
天女飛天的三姐接著笑說道：「會不會是大姐急於嫁人，所思所想盡是男子之事來，看見這妹妹俊美就看出個男子色相來了。」
大姐聽畢，羞得舉起粉拳，作狀要打三姐，笑罵道：「妳再說，我就打妳！」
三姐嬌柔笑道：「好姐姐，別打我，妹妹知錯了。」
大姐嬉笑道：「那警幻仙姑調教出來的，都是些不苟言笑的，難以親近的，今練出個陰陽怪氣的，自是沒什麼好奇怪的了。」
天女飛天心想：“警幻仙宮的仙女姐姐都在持戒守定，精進修行，不像妳們終日遊山玩水，調笑無厭，自是沒什麼和妳們好說的了”
此時，二姐止住大姐的話，輕聲道：「姐姐，我們得罪彌勒尊者，最多也是受幾句笑罵罷了，而警幻仙姑出名嚴厲，警幻仙宮眾仙女對她是又敬又畏，我們可得罪不起她，若然這小仙女將姐姐方才的說話告知仙姑，又不知要鬧出多少折騰的事兒來。」
大姐聽畢，呆了片刻，答道：「妹妹所言甚是，姐姐方才失言了...」
六位天女不住對望，不知如何是好之際，有一位警幻仙宮的小仙女前來，清一清喉嚨說道：「呃唅！妹妹向諸位姐姐請安，警幻仙姑有請，望諸位姐姐到警幻仙宮一聚。」
大姐慌忙問道：「妹妹知否此行所為何事？」
小仙女見大姐為方才說仙姑壞話而慌忙失措，差點笑了出來，卻要盡力忍住以免失儀，遂輕扁了一下嘴，忍笑答道：「宮內有仙桃初熟，仙姑為答謝諸位連日來送仙花仙果之辛勞，故各賜仙桃一顆，請諸位到仙宮享用。」
眾仙女知道有仙桃賞賜，遂歡喜，急穿回羽衣往警幻仙宮去了。
天女飛天推說稍後才去，那仙泉就只剩下她與靈鹿兩人。她要靈鹿為她擦背按摩，靈鹿只顧在背後觀賞她的仙姿美態，遂隨便為她輕擦了一會兒背，又輕輕的亂摸了一通就算了。
天女飛天轉身微微低下頭來，微笑瞪著他，眼神像是埋怨著這個不解溫柔的小傢伙。她遂建議由她來示範一次，她輕揉靈鹿的胸部和大腿內側，說道：「妳舒服的地方，就是姐姐舒服的地方；妳有多舒服，姐姐就有多舒服。」
靈鹿聽畢，全身的性神經就甦醒了，並能通曉翻雲覆雨之時，女子肉身快慰之處，女子愈是歡喜，他也就愈歡喜，故使他日後愛討女子歡心，喜令女子心身悅樂，遂成了許多仙女的閨閣良伴。
靈鹿快將慾火攻心，又不知能對天女飛天怎樣，正苦惱之際，警幻仙子就以神通向他問道：「若飛乃吾之仙妹也，心思玲瓏乖巧，汝若得其相助，定有益於汝之道。若汝無悔今早娶她之諾，吾就將此妹許配於汝。今夕良時，即可成姻，以領受雲雨之秘事，何如？」
靈鹿本就愛天女若飛愛得甚深，巴不得馬上將這塊天鵝肉吞進肚子裡去，自是萬般願意，馬上答應了。

《第十二章 極樂第一重天 - 靈蛇》
他倆去到泉邊草地，那草地有桃樹環繞，又有仙岩作點綴，是難得之美境。天女若飛遂脫下羽衣，齊整地鋪在草地上。靈鹿則回復本尊之身，其真身是一位十八九歲的俊美少年，面帶春風，眼有星光，肌肉飽滿，膚色曬得像火燒過的銅，皮膚卻如絲般細滑，身高比天女若飛高約半個頭。他脫下棗紅錦袍，除去手腕腳跟的金環。他露出如仙合桃般的陰囊，玉莖前端有陽皮包裹著，他垂下的玉莖不長大，卻與身軀比例吻合，甚是好看。若飛未見過如此俊美的男子和如此可愛的寶貝玉根兒，故定睛望著，看得入神。

靈鹿看著自己的手腳，想知道自己長相如何，卻又無法得知。他回望坐在地上的天女若飛，見她望著自己，看得入神，就知自己長相應該不錯。

天女若飛看見靈鹿望向自己，羞得馬上低下頭來，卻又不住偷望。
靈鹿見愛人淚光點點，我見猶憐，自不敢待慢，遂上前柔言軟語一番，又輕吻她的嘴，若飛渾身酥軟無力，就躺在地上，用右手臂遮著眼睛，將身軀交予靈鹿，任他魚肉了。

靈鹿見若飛身軀微微顫抖，雙腿輕夾著，似要遮掩下身那仙洞處。靈鹿將她雙腿微微張開，然後將下體輕壓在她下體上。他的陰囊和未勃起的玉莖緩緩輕揉著若飛仙洞上方的軟玉，兩人只覺一身酥麻酸軟，起初有些難耐，但適應了，卻又是趣樂無比。

"寫到此處，我難以明白，為何天女若飛的恥骨和部份盤骨像消失了似的，靈鹿下體壓下去之時，只覺得一陣軟錦錦的酥麻快樂，但若飛的天女身卻沒有被壓至變形，實在奇妙！"

兩人擁吻著，靈鹿的舌頭像一條矯捷靈蛇，與天女若飛的舌頭不斷交纏撥弄，若飛抵受不住這陣強烈的酥酸麻癢妙趣，只好將舌頭收回，回一回氣，靈鹿見狀，就轉而吻她的面頰粉頸，下身繼續在仙洞上方的軟玉處緩緩輕揉著，有時輕輕往下一壓，他倆下身又傳來一股更強烈的酥麻酸軟難耐，然後慢慢化作陣陣喜樂妙趣。

若飛迷戀著那條靈蛇，她用眼神向靈鹿示意，想再試方才靈蛇之吻。靈鹿今回不像上回進取，改為多用唇吻以減輕刺激，但靈鹿那靈蛇實難纏，令若飛又愛又恨，糾纏了幾回，只見她雙眉緊皺，眉間輕輕顫抖著，靈鹿就知她快受不了，遂自行退卻，欲吻遍她的朱唇、面頰、粉頸，伺機再出擊。若飛見愛郎溫柔，事事為她的福樂著想，進退有據，就更是愛他了，亦不甘在愛郎面前示弱，遂向靈鹿討吻，誓要與他那靈蛇拼個你死我活。她下定了決心，用一雙白嫩玉臂摟著靈鹿脖子，不讓他那靈蛇逃脫，也不讓自己逃避。經連番嚐試，若飛慢慢適應，她的舌頭也變得像靈蛇一樣，與靈鹿那靈蛇癡纏得難分難解。時而糾纏，時而擁吻，兩人進退有據，心靈契合，他們的身心悅樂就達至極樂第一重天。

太虛幻境之極樂，共有七重天，每昇一重天，身心之悅樂可以是倍升，可以是幾何級數上升。而以靈鹿與天女若飛的修為根器，已能登上極樂第六重天。

《第十三章 極樂第二重天 - 仙桃》(第一節)
舌吻的妙趣與下身的悅樂，上下貫通，匯聚，妙趣倍增。
快感滿溢，化作陣陣喜樂滿足，遍佈全身。
兩人對擁吻和下身互相輕揉的興趣緩緩退卻。
靈鹿遂被天女若飛胸前的一對初熟嫩白仙桃迷住了，他望向若飛，若飛向他點頭示意，他就知道這對仙桃已等候他的靈蛇溫柔下拜，或是肆意冒犯，若飛也不管了，只希望將一切交託給他，望靈鹿將她帶到九霄雲外，樂境妙處。靈鹿觀這可愛嫩白仙桃，像座白玉靈山，其玉峯頂上有個幽美的圓形桃花園，園正中央有座小巧雅致的淡紅寶塔，內有許多秘傳經卷等待他揭開，還有許多奧秘等待他探究。若飛想到自己那對未有有嚐過的初熟仙桃，將會被一條頑皮的靈蛇肆意蹂躪，就感到全身一陣酥麻難耐，遂枱頭嬌喘了一聲，卻怕呻吟失儀，就用銀牙輕咬著一根白玉象牙般的纖纖玉指忍禁住了。靈鹿知她那兒敏感，不敢直攻峯頂桃園寶塔，遂在玉山下輕吻吸吮，繼而步步進迫，有時靈蛇突襲桃園，為要她知道那蛇攻進桃園寶塔時，她將會受何等的蹂躪，她或是咬碎銀牙，或是欲仙欲死，這貪婪的靈蛇也不會停下那無情的攻勢，直到樂得她魂不附體，神魂直奔上極樂第二重天為止。
若飛心知這靈蛇終會來犯她那座未曾有人來訪過的桃園寶塔，心又是喜，又是驚。
靈蛇包圍桃花園徘徊打轉，然後將包圍網慢慢縮窄，靈蛇不斷在桃花園內打轉，令若飛感到陣陣酥麻快樂。
靈蛇終要打那淡紅寶塔主意，牠不住將寶塔推至傾斜，卻又推不倒，牠奮力往下壓，想將寶塔壓扁，卻使這四層靈塔，化為一座更高大宏偉的七級浮屠(七層寶塔)。靈蛇終於憤怒了，見那寶塔愈是可愛，牠愈想摧殘，愈是推不倒，牠愈想推倒。牠用盡全力，只能將那塔推得個東歪西斜，那寶塔受到連番猛烈攻擊，反而變得更為紅潤可愛。靈蛇怒得直飛上天界之顛，然後俯衝下來，用頭的尖端撞向那寶塔的塔頂，那塔不但絲毫無損，反而變得更為飽滿堅實，那蛇像瘋了似的，不斷繞著寶塔打轉，不斷用頭亂撞寶塔，弄得那塔不住東歪西斜。
若飛再也受不住這極喜極樂，遂向靈鹿求饒。

靈鹿對方才一輪無情蹂躪，也自知不妥，心感懊悔，遂用溫軟雙唇輕吻吸吮若飛乳首，細心安撫一番。方才一輪剛烈的快感刺激，今又一輪溫軟暢快妙樂，一剛一柔，一緊一鬆，樂得若飛身軀酥軟得像再無半點力，神魂似是完全溶化了似的。
那乳首的快感刺激使她樂得像從極樂天頂急墮而下，令她又喜又驚，雖是極樂，卻又難耐無助，那唇吻帶來的溫軟暢快就如一位俊美年輕天將把她從急墮中輕柔接著，溫柔地摟抱入懷。那天將如靈鹿本尊一樣俊美英偉，教她意亂情迷，但她心想，靈鹿那小子哪懂得用這種誘人的眼神勾引她呢？他們含情對望，時間像停頓了似的，若飛知道靈鹿終有日會成為這種懂得勾引女子的壞男人，教無數凡間女子以至天女臣服在他那淫威之下。那天將下身的玉柱慢慢變成另一條溫暖的靈蛇，在她那嫩白的大腿上輕揉著，貪婪地緊盯著她那未曾有人到訪過的仙洞處。

她自知無力抵抗，最終會成為他的女人，想到此處，內心一陣喜樂，下身陣陣酥軟快樂，她遂輕夾雙腿。天將的目光慢慢移向若飛的櫻桃小嘴，她才驚覺那天將下身的靈蛇還未長大，只是凡夫大小，是為了讓她的嘴能夠吞吐。若飛心知那好色的天將打她嘴巴主意，要她好好侍候他下身那靈蛇。腦海遂生妙趣樂境，幻想如何將那可愛玉靈蛇含在嘴裡吞吐，想到那靈蛇如何慾仙慾死，她也滿身喜樂如泉湧，由口流至雙峰玉山，迴轉盪漾，再直奔到仙洞處，樂得她伸出嬌嫩柔美的舌頭，舌底拖著一絲津液，模仿著幻境中的情形，舌頭不斷在天將下身的玉柱靈蛇身上打轉，有時用舌面撫弄牠的蛇腹，有時用舌尖頂著蛇敏感的下顎，靈巧地撥弄著。仙女如此放盪起來，實在是世間難得之美妙景。此時，若飛發覺靈鹿一邊輕吻吸吮她的仙桃玉峰，一邊望著她淫笑著，才知道自己失儀，遂用舌尖頂著上顎銀牙，止住了那柔舌的莽動。靈鹿見若飛愈是歡喜，他就愈是賣力了。若飛見愛郎對她更賣力，就知方才雖失儀，但那舉止卻博得愛郎歡心，故內心又有一陣愉悅湧現，化作身軀陣陣暢快。她再也忍禁不住了，遂抬頭嬌柔呻吟了幾聲。仙女的哀怨呻吟聲，無法換來愛郎憐憫，反樂得他獸性大發，遂用雙唇包著牙，再用繃緊的雙唇夾著若飛玉峰頂端那片桃花園，陰柔搓弄，若飛渾身樂得酥軟溶化了似的，但很快就抵受不住了，遂低下頭來，眉心顫抖，要靈鹿輕柔放慢一些，卻又用手摟抱著他的頭，不讓他停下來，也不讓他逃到別處去。

《第十三章 極樂第二重天 - 仙桃》(第二節)
靈鹿知用繃緊雙唇柔搓她的仙峰桃園這招管用，能令愛人很快招架不住，就沉迷此招數了，只是他不知冷落了淡紅寶塔裡，那位等候愛郎慰藉的如玉美人。
若飛覺得自己很壞，不久前才向靈鹿那條口舌靈蛇求饒，將牠打發走了，如今又對牠念念不忘，懷念牠如何蹂躪自己的玉峰頂那座桃園寶塔，如何將她糟蹋得欲仙欲死來，但她是女兒家，哪敢向靈鹿提出那些放盪的要求？只好啞忍著，但愈是得不到，就愈想得到，內心對那可愛頑皮的小靈蛇的思念就更深了，那慾求愈來愈大，慾火愈燃愈烈，若飛心裡就想：“妻子指點夫君如何行樂事，豈能算放盪呢？”遂用纖纖玉指指著那玉峰寶塔，嬌柔說道：「鹿兒... 姐姐此處也想要，就用你那舌頭，像方才一樣待我，只要輕柔些就更好了...」若飛說完這話，嬌喘了一聲，緊閉雙眼，用銀牙輕咬玉指，靜候靈鹿魚肉。靈鹿聽得如斯端莊仙女，說出如此放盪誘人的話來，自是喜樂透了，加上口技得愛人欣賞讚許，以後待她自是更為細心欣勤。
靈鹿慢慢掌握節奏，若飛難耐時，他就放慢輕柔些，以作舒緩，待若飛稍為平復冷卻，又再次施展他那靈蛇巧舌，在那桃園處急速旋轉，又將那淡紅寶塔推個東歪西斜，再用那繃緊雙唇陰柔搓弄她那仙峰桃園，使她感到陣陣酥麻難耐，欲仙欲死。靈鹿發覺用這種一剛一柔，一緊一鬆，一急一緩的方法能令愛侶享最大的福樂。他又融會貫通，將兩技合而為一，他用嘴唇將整座玉峰桃園覆蓋時，一邊陰柔搓弄，輕柔吸吮，一邊放出他那巧舌靈蛇在桃園處打轉，對那淡紅寶塔又是擠壓，又是推撞。那靈蛇的攻勢雖不及單獨出動時那樣靈巧矯捷，但雙唇與靈蛇的夾擊，對若飛來說，卻又是另一番滋味。

靈鹿雙唇巧舌在若飛的右乳玉峰上侍候著，左邊那座靜待攻陷的玉乳仙峰他亦不敢待慢，先用左手輕揉安撫著，再伺機往上移，雙指輕柔搓弄那玉峰桃園處的四層靈塔，那靈塔受到連番蹂躪，最終化成更高大堅實的七級浮屠作最後頑抗。靈鹿揉搓著這顆勃起的嫩紅乳首，覺其更具彈性，手感更佳，更是可愛悅人心，遂引來靈鹿更猛烈的攻勢侍候。

若飛雙峰玉乳讓靈鹿這般侍候，就有陣陣愉悅快慰傳到下身仙洞處，引來仙洞一陣酥麻酸軟，然後就不住抽搐起來，這陣抽搐又令若飛感到雙峰玉乳深處，有一片妙趣樂境不斷膨脹，像要溢出，甚至噴射出來似的，其勢不可擋，令她難耐，卻又萬般期待。

靈鹿輕揉若飛玉乳，覺玉乳微脹，更具彈性。原來仙峰底處，已有仙乳玉泉匯聚，要往寶塔頂端噴發。此時靈鹿輕揉按壓，就有仙乳玉液從粉嫩乳首處溢出，其味香甜暖和，其脂香聞者如嬰兒入慈母仙胎，安靜祥和，潤澤心靈，滋養神髓。靈鹿得嚐若飛的仙乳玉液，內心感到陣陣愉悅滿足，其身心悅樂遂達極樂第二重天。

若飛玉乳雙峰本被靈鹿唇舌巧手玩弄得酥麻難耐，欲仙欲死。仙乳玉液被吸吮之際，卻有陣陣暢快妙樂由乳首端直達玉乳深層各處，漸漸舒緩那陣酥麻難耐，換來內心一片喜樂滿足，其身心悅樂亦達極樂第二重天。若飛觀愛郎吸吮自己仙乳玉液之歡喜相，心靈又泛起一陣滿足舒暢，令其身心悅樂更上一層樓，到達極樂第二重天的山腰處，俯望愛郎在山腳下，仍為自己的悅樂操勞，就心感虧欠。

《第十四章 極樂第三重天 - 擎天柱》
既感虧欠，就想令愛郎悅樂以作補償。遂命靈鹿站立著，自己則跪在他面前。靈鹿見若飛向自己下跪，心感不妥。若飛遂說，這是規矩，沒有妥與不妥。靈鹿惟有遵命，依她的意思做就是了。

靈鹿站立起來，身軀比方才高大了不少，其肌肉更為飽滿健碩，其樣貌依然俊美，只是稚氣消退，變得眉頭輕皺，目光如炬，威風凜凜，貌如一位年輕俊美天將。
若飛抬頭望向靈鹿，見這如天將般壯建威武的天人面帶羞澀望著她，覺其可畏亦可愛，心中嬉笑道：“怎威武，內裡也不過是個童子。”想畢，不禁嬌柔竊笑了幾聲。再望望面前可愛的仙合桃和垂著的玉柱兒，腦海就浮現警幻開示的應對法門，心中妙趣橫生，不自覺凝望著那寶貝微微嬌喘起來，口中津液漸多，忍不住吞了幾口。

靈鹿的玉柱在若飛面前被她凝望著，遂感玉柱及周遭一陣酥麻。若飛用玉指托起下垂的玉柱，緩緩將陽皮退下，露出飽滿圓潤的龜頭。她將香氣柔柔呵在玉柱前端，一陣酥麻快慰傳至靈鹿胸口直達臉頰。若飛伸出嬌嫩柔舌，輕舔龜頭，一陣酥麻酸軟直達靈鹿的陰囊及會陰處。

那柔舌不住在龜頭前端打圈，然後緩緩遊走到龜頭下方，忽然繃緊變硬，頂著龜頭下方最敏感處，稍用力一勾，靈鹿感一陣酥麻難耐，樂得整個神魂像被勾了出來似的。若飛見靈鹿收緊腿肌以作抵抗，就知自己舌功奏效，遂流露出一臉喜悅滿足的神色，她雖為天女，內心畢竟是個貪玩的少女。她將繃緊的舌頭緩緩摩擦至龜頭口，再以舌尖頂著那精元出口處，然後輕輕蠕動摩擦，使得靈鹿的輸精管道也暢快起來，卻又酸軟難耐。此時她放鬆繃緊的舌頭，於龜頭處輕舔弄、打圏，以作安撫舒緩，靈鹿的玉莖遂滲出陣陣悅樂暢快。

若飛用濕潤溫暖的雙唇輕吻龜頭前端及下方敏感處，樂得靈鹿神魂顛倒，遂沉醉在此悅樂妙趣之中，被一位美麗仙女這般細心親吻侍候，感覺被她深愛著，心生無比幸福愉悅，就更愛她了。

若飛用溫潤的雙唇輕含著龜頭前端，柔柔吸吮著，靈鹿見若飛嬌嫩雙唇蠕動著，嬌美可愛，玉柱前端又在她溫暖濕潤的雙唇裡享受溫柔，遂感到陣陣暢快悅樂。若飛雙唇吸力不斷增加，使得靈鹿的輸精管也酥麻難耐起來。

若飛放軟雙唇，嘴唇緩緩滑到龜頭後方的敏感環狀帶，輕收緊嘴唇吸吮，吸力不斷增加，似要將靈鹿的精元全部吸出來似的，一陣趣樂由龜頭後方環狀帶經輸精管伸延至陰囊處。靈鹿有點擔心會早洩，因為他還未勃起。心裡擔憂無助，又不敢開口叫停示弱，那玉根兒卻又無比歡樂，真是矛盾。靈鹿也只好咬著牙關捱過去。若飛將這帶吸力的小嘴，由龜頭後方環狀帶緩緩拖拉到龜頭的前端，靈鹿整個神魂像被吸了出來似的，難耐無比，卻又妙趣橫生。若飛見靈鹿氣喘，知她難耐，遂輕吻輕舔他的玉莖以作舒緩，待他稍稍平伏，就輕柔吞吐他的龜頭，使靈鹿玉莖那陣陣酥麻難耐化作一陣暢快悅樂。

若飛見靈鹿回過氣來，就將雙唇緩緩游走到龜頭後方環狀帶，吸吮著。這次吸力比上次還要大，但靈鹿漸已適應，故沒有那麼難耐。此時若飛帶吸力的小嘴由龜頭後方環狀帶緩緩推至玉莖的底部，帶來龜頭與龜頭後方環狀帶之間一陣拉扯，加上若飛吸吮玉莖的底部，陰莖前端和底部都發出陣陣酥麻酸軟難耐的悅樂，樂得陰囊的精元像要馬上崩堤般溢出來似的，若飛的臉面貼近靈鹿的小腹，嬌喘的氣息不住柔柔地噴到靈鹿的小腹處，使靈鹿的小腹也感到一陣酥麻趣樂。靈鹿樂得險些彎下腰來，心怕失禮，只好勉強挺直腰板，雙腿不住微微顫抖。

此時，若飛帶吸力的小嘴緩緩由玉莖底部拖向龜頭處，一陣強烈酥麻酸軟難耐、欲仙欲死的妙趣悅樂湧現，樂得靈鹿腦海一片空白，禁不住抬頭仰望天空，深深吸了一口氣。靈鹿意識漸漸回復，望著蔚藍的天空，感到下身被若飛溫柔地侍候著，那趣樂難耐徘徊未散。靈鹿心想：“我還站立著... 我還未死... 活著真好... 只是極樂第二重天已樂得這樣，再上多兩層將會是怎樣的極樂秘境呢？我對我們的將來充滿幸福的期盼...”若飛輕吻輕舔他的玉莖以作舒緩，待他稍稍平伏，就輕柔吞吐他的龜頭及玉莖，使靈鹿玉莖那陣陣酥麻酸軟難耐化作一陣暢快悅樂。

經過若飛一番溫柔侍候，靈鹿的陰莖漸漸勃起，如凡夫大小，以方便愛侶吞吐。若飛嘴巴緩慢的吞吐已不能為靈鹿勃起的陰莖帶來足夠的刺激，遂加快吞吐速度。

很快，靈鹿身心悅樂亦達極樂第二重天的山腰處。若飛一邊侍候靈鹿的玉莖，一邊聯想到靈鹿的玉莖有多快樂，自己也樂了起來，這妙趣達至頂峰，使若飛的仙洞來了一陣趣樂難耐，一陣抽搐，令若飛禁不住呻吟起來，含著玉柱的小嘴發出"唔...! 唔...!"的嬌柔呻吟聲，為靈鹿的玉莖帶來一陣微弱的震盪，震盪雖微弱，卻帶來陣陣蝕骨銷魂的強烈妙趣。靈鹿知道若飛侍候自己的玉柱而得歡愉，心中更是喜樂無比。

《第十五章 轉輪聖王》
經過若飛一輪細心侍候，靈鹿身心悅樂到達極樂第二重天的峰頂處。若飛稍作休息，一邊緩緩上下搓揉著靈鹿的玉莖，一邊仰望著他。若飛臉泛紅霞，柔媚嬌俏。靈鹿望著她雙眼，意識漸入幻境。他看見一個皇帝的後宮，許多美麗的妃嬪裸著身子，向他下拜，靈鹿感到高高在上，滿心歡喜。那些妃嬪年輕貌美，肌膚白皙，皇帝隨意寵幸她們，只是寵幸完她們後，那皇帝很快對那些妃嬪生厭，其脾氣亦變得非常暴躁，對妃嬪又是罵，又是打，又是糟蹋。某妃嬪無意間打了個呵欠，他就命人拖出去打到半死。靈鹿心想，這些妃嬪在凡塵俗世中，已是人中龍鳳，其命卻賤如螻蟻，是生是死、是福是禍就在皇帝的一念之間。那皇帝也不見得好過，終日怕仇人行刺，珍饈百味陳列面前，又怕被人下毒，遂疑心生暗鬼，享著榮華富貴，卻又受著諸般煩惱苦困，靈鹿漸對塵世的帝皇生活失卻趣興。

靈鹿回過神來，低頭觀賞著若飛細心侍候自己的玉莖。一輪妙趣過後，若飛稍作休息，一邊緩緩上下搓揉著靈鹿的玉莖，一邊仰望著他。若飛泛著紅霞的臉龐微微流汗，淚光點點，嬌喘著。靈鹿望著她雙眼，意識又進入幻境。他又回到方才的皇宮，夜幕低垂，遠處山腰泛起紅光，一所佛寺正被一群官兵焚毀，寺內僧侶被迫還俗，不服的僧人有的自焚，有的被殺，靈鹿看在眼裡，很是悲痛。他開始明白，要守護塵世佛法，就需要權力，能駕馭凡間眾王的權力，於凡間擁有最大權力者，就是未來統一世界的轉輪聖王。靈鹿發大願要成為轉輪聖王，以守護佛法與眾生弱小，隨後一股前所未有的強烈喜悅在他內心湧現，加上若飛細心侍候他所帶來的陣陣歡喜妙趣，樂得他誤以為自己已到達極樂第三重天，見若飛只在第二重天的山峰，就急不及待想將她領到自己身處的趣樂妙境。

《第十六章 玉液瓊漿》
靈鹿欲親吻侍候若飛的仙洞，遂要她躺下，溫柔拉開她輕夾著的雙腿。那仙洞就如雪上的一朵淡紅梅，半開著。其艷麗蝕骨銷魂，靈鹿觀之，感到玉莖處妙趣橫生，卻又難耐非常。小腹、會陰以至玉莖皆感到一陣尿意，卻又無所出，難耐至極，卻又趣樂無窮。靈鹿心想：“糟糕！出偏！我是死定了！樂得這樣，也不枉此生，死就死吧！”想畢，玉莖處即有一陣欲仙慾死之妙樂湧現，然後就有玉液瓊漿於其玉莖處斷斷續續地射出，其色白如乳、其質似溶了的白玉，其氣味似塵世的葡萄柚 (西柚。味如"寶礦力")、清香怡人，味如仙泉甘甜，能催情。

有一發玉液瓊漿射在若飛臉上，若飛只聞到一陣誘人的香氣飄來，也不知是何物，遂用玉指拈了一些放在舌尖上淺嚐，玉指離舌尖之時，拉出一絲玉液瓊漿絲來，樂得那雙鳳眼只能微微張開，此情景甚是迷人。

"我戀慕這美麗端莊的天女多時，期待有日能得賞她於巫山翻雲覆雨之時的各種仙姿美態、美妙情景，今日終得賞心中欲見之美態，只是一等就是近萬年。"

若飛嚐得瓊漿誘人滋味後，意猶未盡，方知被這靈鹿小僧弄糊塗了。靈鹿方才未有正式射精，故還未完事，其身心悅樂還停留在極樂第二重天。若飛遂命靈鹿站好，自己則跪下再侍候那可愛的玉根兒，望快快吸出那寶貝瓊漿。若飛對那玉液瓊漿渴求強烈，故吞吐甚為急速，靈鹿很快招架不住，一陣趣樂後，玉莖就噴出許多玉液瓊漿來，然後陣陣滿足暢快取代那趣樂難耐。靈鹿才剛鬆了一口氣，若飛對其玉莖的吞吐卻並未放緩，另一陣酥麻酸軟難耐之妙趣又在會陰、陰囊和玉莖後方湧現，這次的妙趣難耐更為強烈，之後又再洩射出大量玉液瓊漿。瓊漿雖多，但也未能滿足若飛的渴求，若飛遂以陰柔之力吸吮，將靈鹿陰囊裡的玉液瓊漿源源不絕地吸出。靈鹿起初感到難耐至極，卻又趣樂無比，之後換來陣陣心身愉悅滿足。不久，兩人身心悅樂同達極樂第三重天。

《第十七章 極樂第四重天 - 仙洞》
靈鹿經歷九九八十一次高潮，身心悅樂到達極樂第三重天的山腰處，見若飛只在山腳，就急不及待想將她領到自己身處的趣樂妙境。

靈鹿躺臥在地，若飛俯伏在他身上。靈鹿面向仙洞，若飛則面向靈鹿的玉莖，並吞吐著。
靈鹿親吻、輕舔、吸吮若飛的仙洞。不一會，仙洞就來了一陣抽搐，靈鹿觀這仙洞如雪上一朵半開的嬌嫩淡紅梅，經他悉心料理，現在更添了幾分紅潤嬌艷，更是可愛迷人。靈鹿觀賞得著迷入神，口舌就停了下來。只是若飛差一點點才到達高潮樂境，只好輕柔說道：「鹿兒... 姐姐已是你的人，日後再慢慢細看也未遲，如今先讓姐姐...」靈鹿聽畢，知道自己待慢了若飛，為了補償，就更是殷勤用心侍候，很快，若飛就到達高潮，只是那陣快感強烈，若飛含著玉莖，忍禁不住發出呻吟聲來。那仙洞一陣抽搐後，就有仙洞水流出，其香氣似仙桃，卻又混有仙梨清香，與其仙花體香相配混和，真是天衣無縫。

於天人道，提起天女飛天，就會聯想到香味，其體香有三種：其一是她們身軀散發的仙花芳香；其二是她們身體溫香混和仙乳玉液的仙乳脂香；其三是她們身體溫香混和仙洞水的仙花果香。

而仙洞水味道如仙泉甘甜，加上陣陣仙花果香，靈鹿愈嚐就愈愛，愈愛就愈侍候得若飛起勁，使得含著玉莖的若飛發出陣陣蝕骨銷魂的呻吟聲來。靈鹿再觀那嬌美誘人的仙洞，只感到玉莖一陣無比趣樂湧現，就到達高潮，射出精來，其高潮以暢快滿足為主，酥麻酸軟難耐為副，免得靈鹿分心，使他能夠專心一致侍候若飛。

兩人高潮迭起，各自經歷九九八十一次高潮後，雙方的身心悅樂均達至極樂第四重天。

《第十八章 極樂第五重天 - 雲雨》
話說，太初造物創造男女性器之時，是以陽具之最敏感處，對應陰道之最敏感處。即陽具最前端，龜頭及其下方環狀帶，對應陰道最深處，子宮及子宮頸附近位置。所以男女交歡，男人以最敏感處觸動女人最敏感處之時，男人欲知女人最樂處在哪裡，觀自己玉根最樂處在哪裡即可；男人欲知如何能令女人得享至樂，則觀如何抽動玉莖能令自己得享至樂即可。

而塵世男女受愛恨慾念所束縛，行事往往不能自我約束控制。造物生怕塵世男女於交歡之時，將那孕育胎兒的子宮弄壞，因此就將塵世女子子宮感受喜樂妙趣之能力收起，自此，塵世男女性器之配搭變得奇怪，塵世男人陽具最敏感處位於前端龜頭一帶，而塵世女人陰部最敏感處位於陰道口上方的陰蒂，致使塵世男女交歡之時，往往搔不到癢處。

到了極樂第四重天，靈鹿的玉莖變得飽滿粗長，壯麗非常，像是每分每寸都是由造物精心雕琢，活像一根畢直雄偉的擎天巨柱。若飛愈看愈覺得這寶貝可愛，手輕搓揉著，貝寶在她手中輕柔跳動，像是在挑逗著她。她手心感到一陣溫熱，這暖意為她帶來陣陣酥麻妙樂，由手心經酥胸，傳到仙洞處。仙洞有節奏地抽搐著，陣陣酥酸麻癢彷彿呼喚著這根擎天玉柱的慰藉，仙洞愈深處，這渴望就愈強烈，渴望這根溫熱雄偉的玉柱能直搗她最深處，將她填滿，令她充實，為她帶來一股溫熱妙樂，在她裡面輕揉著，跳動著，直到她到達那遍未曾踏足過的極樂秘境。

那擎天玉柱已粗大到不能放進口中吞吐，若飛只能用手把玩著，她忍不住親吻吸吮其精元出口，又用嘴唇舌頭上下輕揉舔著玉莖下方敏感處，不一會，那玉莖膨脹繃緊，不停顫抖，像一條發烈怒的大蛇。

此時，靈鹿的肌肉不住膨脹，變得更為飽滿壯碩，身軀比先前更為高大。髮色變成銀白，膚色像火燒過的銅。其臉容依舊俊美，只是輪廓變得粗獷，其目光如炬，威風凜凜，莊嚴如天神，壯健俊美如參與天地創造的大力士。他俊美威武的儀容、壯碩建美的身軀，配上那根勃起的壯麗玉柱，根本就是造物的完美傑作。

若飛想不到靈鹿的本尊是如此俊美誘人，觀其色相即生一陣妙趣喜樂，這趣樂化作更強烈的渴求，她的心身皆渴望得到他的慰藉。

若飛躺在地上，感到滿身酥麻酸軟無力，只得任由靈鹿擺佈。
靈鹿分開她雙腿，用龜頭在她仙洞口輕揉著，見若飛向他示意準備好了，靈鹿就將那飽滿壯大的龜頭緩緩推進仙洞裡。龜頭進入後，仙洞口突然收縮，緊扣著龜頭下方環狀帶，令其無法退出，但亦無法繼續進入。靈鹿勉強推進，只換來若飛嬌軀一陣繃緊，龜頭前方的陰道肌肉還是未能捅開。
靈鹿慌張問道：「姐姐痛嗎？如今進退不得，該如何是好？」
若飛答道：「鹿兒... 不要緊，是樂的... 只是姐姐有點兒緊張，待一會適應後，自會放鬆...」
於是靈鹿就停下來，與若飛親熱一番，若飛適應後，陰道肌肉稍為放鬆，靈鹿就繼續將玉柱挺進仙洞裡去。凹凸不平繃緊的陰道壁與龜頭摩擦，生出陣陣妙樂來，只是當玉柱進入到一半時，仙洞又突然繃緊，然後一陣抽搐，那玉柱酥麻酸軟得像要溶化了似的。而那仙洞再次繃緊得無法推進。靈鹿又再停下來，與若飛親熱一番，若飛適應後，仙洞肌肉稍為放鬆，靈鹿遂將玉莖緩緩推進，推開那繃緊的陰道壁後，經過那溫暖濕潤蠕動著的陰道，靈鹿的玉柱到達若飛的子宮入口處。

《第十九章 真假天人的分別》
當靈鹿的玉柱前端觸碰到濕潤黏嫩的子宮口時，即感到一陣蝕骨銷魂的強烈趣樂，這股酥麻趣樂甚難耐，令他馬上將玉莖退離子宮半寸，但這趣樂甚是誘人，靈鹿多翻嚐試，也是碰一碰就酸得馬上要離開。靈鹿心想：“這陣趣樂雖妙，卻甚難耐，再進入，恐怕我會受不了，這趣樂實教人著迷... ”
靈鹿怕若飛同樣難受，遂問道：「姐姐會否難受...?」
若飛答道：「怎會呢？您做得那麼好。來吧... 再大力一點，將那兒捅開...」
靈鹿聽後恍然大悟，因天人沒多少痛苦、煩惱、恐懼，故此這股蝕骨銷魂的難耐趣樂沒有為若飛的精神帶來妨害。而靈鹿是凡夫根器，遇上這股蝕骨銷魂的難耐趣樂，內心就落入恐懼憂慮的境地，肉體雖悅樂，心靈卻受恐懼憂慮所困擾。
但靈鹿福澤深厚，很快就看穿這恐懼憂慮是源於自身凡夫根器之無明 ( 沒有天道男女交歡的經驗和知識。凡夫對於不明朗、看不到出路的前景，易生恐懼憂慮 )，遂閉目集中意念，心想道：“吾觀吾心之恐懼疑慮乃源自自身凡夫根器之無明，而天人道本無痛苦、煩惱、恐懼，所以難耐之時並不會長久，以後必有一股更強烈的暢快妙樂舒緩此刻的難耐。難耐過後，定有出路。”靈鹿想通後，恐懼憂慮盡消，心生悅樂願景，自信回復。

靈鹿深呼吸一口氣後，就將玉莖往前挺。龜頭按壓子宮入口的嫩肉，帶來一陣蝕骨銷魂的強烈趣樂，靈鹿心生悅樂願景，心靈巨大的愉悅抵消了方才那股難耐之感，之後，這股難耐的感覺 一直徘徊在靈鹿可承受的水平，再無法影響靈鹿的思緒，其心靈悅樂再不受妨害，就如天人一樣。

靈鹿心想：“這股酥麻趣樂像是要溶掉我的龜頭似的，妙趣橫生，卻又難耐非常。我像徘徊生死邊緣，下一刻就要樂死了，古人所說的『欲仙欲死』便是如此吧。現在只到達極樂第四重天，已樂得這樣，第五、六重天真教人期待呢。能得嚐如此樂境，已死而無憾了，死就死吧。哈哈！”

靈鹿再稍稍用力一挺，飽滿壯大的龜頭就滑進若飛的子宮裡去。若飛的子宮及子宮頸馬上收縮，子宮頸扣在龜頭下方環狀帶。子宮則柔柔包裹著整個龜頭。

靈鹿的龜頭像進入收縮的海葵裡，明明是光滑的子宮內膜，觸碰的感覺卻像被無數海葵觸手輕吸吮，感覺似有萬支幼箭齊發，全射到龜頭上，龜頭先是一陣酸軟麻痺，之後一股強烈的酥麻酸軟妙趣湧現，但這妙趣快樂只局限於龜頭處。
靈鹿的玉莖只進入了三分二就到頂了。龜頭這股妙趣甚是誘人，靈鹿為了獲取更多快樂，很自然地將身子一挺，整根陽具就捅進仙洞裡去，造成子宮、子宮頸及陰道一陣拉扯，之後仙洞收縮，將靈鹿的玉柱牢牢包裹著。那龜頭的酥麻酸軟妙趣隨即漫延整支玉柱，直到會陰與小腹，靈鹿下半身酸樂得像要溶化了似的。那溫暖濕潤的仙洞蠕動著，稍有刺激就會有節奏地抽搐。即使靈鹿不抽動玉柱，也快樂難耐得受不了。他只能偶爾輕輕抽動玉柱幾下，受不了就停下來。

兩人漸適應這份強烈的趣樂，要繼續提升雙方身心的妙趣悅樂，就需要抽動陰莖。
若飛躺臥著，靈鹿在她上面，其強健的雙臂支撐著倒三角形、壯碩的上身，雙臂之間的胸肌健碩豐厚，背肌亦非常發達，從側面看其上身，隆起的背肌形成一條優美的弧線，這弧線緩緩下滑至較幼細的腰間，然後在臀部再次隆起，這結實的臀部帶動著陰莖的抽動，每一下，都展現著臀部肌肉的優美線條與動態，以及如何與背肌、腿肌，及其他各組肌肉互動。
抽動玉柱時，靈鹿玉柱兩旁豐厚的大腿肌肉拍打著若飛仙洞兩旁的嫩白肉，每一下，都令若飛仙嫩白皙的腿部肌膚如漣漪般柔柔晃動，每一下細微的晃動都牽引著觀者的心靈，看得人如痴如醉，悅人眼目之餘，一股蝕骨銷魂的妙趣快樂遍布觀者全身。

玉莖經過九九八十一日的抽動，一股更為強烈的妙趣難耐緩緩滲出，遍佈整根玉柱、陰囊、會陰，以至小腹，這份妙趣難耐不斷增強，為了駕馭這股不斷增強的難耐感覺，靈鹿心生願景，期待之後射出精元的妙趣樂境能宣洩這份難耐。愈是難耐，願景就愈大，願景愈大，心身的悅樂就愈強烈。
這股願景所帶來的心靈喜樂與玉莖抽動所帶來的肉體妙樂匯聚，使到兩人的身心悅樂以幾何級數上升，到達極樂第五重天。

酥麻酸軟妙趣不斷增加，玉莖底部、陰囊、小腹也愈來愈難耐，像是一片覆蓋天地的雨雲愈積愈厚，使天地也為之昏暗，很快，一場期待已久的傾盆大雨便會降臨。

《第二十章 極樂第六重天 - 雪山》
兩人翻雲覆雨九九八十一日，雙方的身心悅樂到達極樂第五重天的頂峰。靈鹿心知一場大雨將傾盆而下，遂向若飛說道：「好姐姐... 我快到了，恕鹿兒冒犯，要玷污姐姐您了...」
若飛不知該說何許話來，只是含情脈脈地望著他。靈鹿看見她的眼神，遂心生幻境，幻境中，若飛向他說道：「鹿兒... 為了姐姐，將所有玉液瓊漿洩射出來。為了您的妻子，將那白白的、暖暖的、可喜愛的... 全都傾注到姐姐裡面... 來吧... 來吧...」幻境中的若飛一邊撫摸著靈鹿的臉龐，一邊說著鼓勵的話兒。靈鹿心生一片暖和愉悅，身體感到陣陣酥麻妙樂，遂想道：“今歷這妙趣樂境，樂得幾近於死，即使此刻往生，也不枉此生了。呀... 明明知道下一刻將是大悅樂，卻又感到自己樂得快要死掉，古人所說的『欲仙欲死』便是如此吧。我到了... 要洩了... 死就死吧... 嗚啊！”
靈鹿想畢，玉莖根部處即泛起一陣柔和妙樂，使他能聯想到極樂第六重天會是何等的光景，那是一個充滿妙樂、愛、解脫的美妙境界。兩人感到快將到達第六重天，將有一股巨大的暢快趣樂舒緩難耐之感，這種解脫之妙趣樂境教人期待，但現在這份酥麻酸軟難耐之妙趣又教人有點兒不捨。
兩人對極樂第六重天心生期待願景，願景令心靈產生巨大悅樂。兩人相視微笑。靈鹿再抽動玉莖八百多下，終達決堤之時，其玉莖不住猛烈跳動抽搐，玉液瓊漿就源源不絕地射出來。
一股強烈的暢快滿足妙樂漸舒緩先前那股難耐之感。
這份暢快滿足妙樂以暢快滿足、舒緩之妙樂為主，酥麻酸軟之妙趣為副。
先前的極樂第一至五重天都是以肉體的快樂為主，心靈的悅樂為副，到了極樂第六重天，卻漸漸變成心靈的暢快滿足妙樂為主，肉體的快樂為副。
兩人心靈的巨大暢快滿足悅樂不住增加，對幸福美滿的未來心生強烈的願景期盼，對對方的愛意也愈來愈濃烈。他倆的身心悅樂漸到達極樂第六重天。

在極樂第六重天，人再無煩憂之餘，會快樂得失去時間觀念。兩人纏綿了不知多少年月，靈鹿所洩射的玉液瓊漿將大半座靈山染成奶白，活像一座雪山。而浸淫過玉液瓊漿的花草靈樹，則生長得更為茂盛。

若飛受精之時，令整個宇宙產生一陣輕微的震動。 而天女能將受精卵儲存於體內，隨自己的心意，在適當的時機才讓受精卵孕育成仙胎。

警幻仙子見若飛已受精，就教她如何將靈鹿的玉液瓊漿吸入仙洞入，化作精氣，以作採陽補陰之用。仙洞一吸，整座靈山上的玉液瓊漿就瞬間消失了。

兩人肉體快樂漸漸消退的同時，心靈的悅樂滿足卻持續緩緩增加。二人一起經歷這段妙樂無比的雲雨情後，更是深愛著對方。之後，他們談情三載，又是卿卿我我，又是海誓山盟。他們似有說不完的情話，相視微笑已感到無比幸福，觀一花、一草、一樹、一木，以至天上的雲彩，地下的一砂、一石，都感到絲絲愉悅。沒有煩惱之餘，心中的侻樂與愛意並沒有隨著年月的過去，有絲毫減退。
警幻仙子派人叫他們回警幻仙宮，他們才依依不捨地離開那座靈山。

"他們翻雲覆雨過百年，回到警幻仙宮，才知道他們在靈山仙泉只度過了三日兩夜。到底他們這過百年翻雲覆雨的記憶是被植入，還是一早內建於腦內，然後被激活，暫時無從稽考。"

《第二十一章 仙凡哭鬧警幻宮》
回到警幻仙宮大殿，若飛靜默不語，等候警幻仙子為她的婚事作主。
若飛羞得不敢抬頭望人，只是羞澀地低頭微笑著。變回天女的靈鹿則呆呆地望著她微笑。

若飛沒穿上衣，肩上披著一條天絲彩帶，在半空柔柔飄盪著。觀其身形，比先前略為豐盈，肌膚更為柔嫩潤澤。

警幻"呃哼"一聲，靈鹿就回過神來。警幻遂說道：「若飛已是你的人，日後你要好好待她。你倆如能同心精進修行，定能事半功倍，早成正果。」
靈鹿慌忙笑答道：「當然！當然！若飛姐姐雖非完璧，卻不嫌我這凡夫俗物，以天女身侍我，我日後定當感恩圖報，好好待她。」
若飛聽畢，忽然伏於柱子痛哭起來，因其心傷，她身披的天絲彩帶也不再飄逸，下垂到腰間。
靈鹿不知發生何事，只是呆呆站著。
警幻向靈鹿罵道：「痴兒！豈可出言污你妻子清白？」
靈鹿呆了一會，才茫然答道：「仙姑息怒... 吾雖年幼，新婚初夜，白綾落紅之事，也有所聞...」
警幻輕嘆一聲，說道：「造物要使人能區分凡塵女子貞潔與否，故置環玉於其身。汝何曾聽說過有天女破身？天女無環玉，故無落紅。」
靈鹿聽畢，方知若飛以完璧之身侍他，心中大喜，遂挨近若飛，求她原諒方才失言，只是若飛受這委屈，氣實難下，伏柱背對靈鹿，對他不瞅不睬。靈鹿好話說盡，若飛卻哭得更是厲害。靈鹿不知所措，一時亂了方寸，遂向她下跪求情。若飛不忍其失禮，轉身將他扶起，然後又伏於柱子飲泣起來。靈鹿眼珠一轉，知事情有轉彎餘地，心中暗喜。
靈鹿挨在若飛右肩，說些軟語求情話來，若飛臉朝左邊不理睬他，靈鹿又挨在若飛左肩，說些佻皮討好話來，又作滑稽狀，討得若飛險竊笑。
靈鹿將來畢竟是個人物，若飛還未懂分寸，警幻不欲兩人在此胡鬧下去，誤了大事，遂命人在數千里外的偏宮奏唱彌勒淨土十二聖王卷冊 - 北陸靈鹿聖王之卷章，再以傳心術，傳到靈鹿心中。
靈鹿聽畢，知道箇中玄機，遂倒臥在地，裝哭說道：「我不再修行了！修行千百日，誦經萬千遍，公案也不知解了多少個！到頭來，只因說錯一句話，就落得如斯下場！還說什麼了脫生死，普渡眾生，豈不荒唐可笑？姐姐不理我也好，由得我生老病死，魂魄兒滅了個乾淨無煩惱！」
靈鹿已被折騰多時，說是裝哭，實是半真半假，故哭得甚是淒涼。
若飛知道過分了，趕緊將靈鹿扶起，好言問道：「姐姐知你所說的是戲言，你已知姐姐圖你將來是個淨土聖王，故此說這番話來氣我，是嗎？」
靈鹿一邊拭淚，一邊點頭。
若飛輕聲說道：「都是姐姐不好，明知你失言乃無心之失，卻百般刁難，實有失分寸。望你原諒姐姐之不是。姐姐對你一言一行著緊，聽你說討好話，姐姐樂得開心，你一時失言，雖非有意，卻令姐姐心痛楚。姐姐只望你日後好好待我，別讓我太過傷心就是了...」
靈鹿含淚笑答道：「當然！當然！姐姐，鹿兒已是妳的人了，日後妳要待鹿兒一心一意，別始亂終棄才好...」
若飛聽畢，哭笑不得。那些莊嚴天女也被逗得大笑不止。